【安倍訪華】與李克強會面 「對華援助已完成歷史使命」

日本首相安倍晉三今日抵達北京，進行為期3日的訪問。安倍隨即出席在北京人民大會堂舉行的《中日和平友好條約》締結40周年紀念活動，與中國國務院總理李克強會面。安倍強調：「希望圍繞符合新時代的新層次日中合作方式，敞開胸襟進行討論。」

安倍在致詞時就明日的首腦會談表示：「希望圍繞符合新時代的新層次日中合作方式，敞開胸襟進行討論。」就對中國提出的援助（ODA）稱：「中國現已發展成為全球第二的經濟大國，ODA的歷史使命已經完成。」表明將結束對華ODA。他指出擴大相互交流的重要性，呼籲：「讓我們合起力來，推動日中友好之船向前再向前。」

李克強則表示，中日關係正逐漸回到正常軌道，將力促兩國關係實現持久穩定和新發展。李克強又就中國提倡的「一帶一路」經濟帶構想表示，中日將推進在第三國的合作並攜手搭建平台。

共同社

聯日抗美

習帝盛宴款待安倍
之日黑面只係交戲

之後索尼 佳能 尼康 理光 富士撒廠